台灣樂團滅火器搵林夕寫咗首《雙城記》俾香港

夕爺
我愛大正

《雙城記 City of Sadness》
編曲：鄭宇辰 ORio Cheng、Mike Green、滅火器 Fire EX.
作詞：林夕
作曲：楊大正 Sam Yang
OP：Denseline Co Limited (Warner Chappell Music, Hong Kong Limited)/ 火氣音樂股份有限公司 FIRE ON MUSIC Co., LTD.
SP：Warner Chappell Music, Hong Kong Limited Taiwan Branch/ 相知國際股份有限公司 BETWEEN Co., LTD.
尾奏改編原曲：神思者（S.E.N.S）悲情城市（主題曲）

無辜的人 / 昨天已犯了明天的罪
有心的人 / 原罪是沒本事諂媚
無臉的人 / 受不起被餵飽的恩惠
有夢的人 / 再也沒有自由閉嘴

漂白了城市的淚 / 煙霧不必再催
螻蟻只有汗水 / 歷史總在輪迴
哪裡沒紀念碑 / 哪種悲情更悲

他們用彈藥回答 / 不中聽的喧嘩
寒蟬只能 / 在沈默中爆發
冷血是冷血者的大麻
熱血讓熱血者 / 走到遍地開花

他們用黑手打壓 / 赤裸裸施行家法
我們用流水 / 變成盔甲
無恥逼迫出無畏的人
在權威之下 / 無權說害怕（我們無權害怕）

少年人渺小 / 因而偉大
就看誰更快崩塌
白色恐怖最怕光明正大
老大何時才長大

嚟緊星期日台灣仲有場【 撐香港，要自由 演唱會】
Facebook:

借個位
韓國戰線要人呀！！完全冇人簽
［韓國戰線］青瓦台請願聯署 同我簽爆佢 （教學）

本身佢地想講台灣228事件，點知係金曲獎撞到林夕，就邀請咗夕爺幫佢地寫歌，於是結合而成咗呢首雙城記

其實雙城記本書本身都好正
例如入面啲起義嘅法國人，未革命時會用靜靜雞mark低啲打壓過佢哋嘅仆街落張清算名單度
革命軍唔會叫大家個名，互相稱呼做Jacques，類似我哋嘅「手足」

lp

一路聽一路流眼淚

原來已經過左五個月

願榮光歸香港

光復香港 時代革命

好耐未試過聽歌聽到喊

夕爺

係夕爺呀 仲要加埋滅火器
正撚到

聽到成個人都震哂

推
好撚好聽

推 大家可以睇下個mv
係香港人就會明

1/10

2/10

3/10

比你搶先一步，我已經喊咗成晚

4/10

5/10

6/10

7/10

8/10

9/10

下面有位留言既巴打

／／這座美麗的島嶼一定會天光
榮光一定會歸於香港／／

出自滅火器係太陽花學運寫既《島嶼天光》

寫到新詩咁
夕爺真係詞壇入面僅有文氣嘅詞人 (仲有周耀輝)

點可以唔推

哭了手足們唔好再鬧啦
我地仲有好遠路要行

夕爺

10/10 我唔係樓主 都想推

我Ｐ牌推唔撚郁，但都想推

聽到喊
滿分之作

多謝林夕

全部都係MV 入面cap

多謝記者 多謝咁多位香港人

pushhhh

好正 一定要睇哂成個mv

大家幫手推俾其他人聽

聽

真係句句金句
唔知夕爺寫嗰陣係咪流住眼淚

冷血是冷血者的大麻
熱血讓熱血者 / 走到遍地開花

他們用黑手打壓 / 赤裸裸施行家法
我們用流水 / 變成盔甲
無恥逼迫出無畏的人
在權威之下 / 無權說害怕

好聽

正

聽到有啲眼濕濕

直頭聽到喊

就看誰更快崩塌
撐住啊各位

白色恐怖最怕光明正大

多謝
滅火器 Fire EX

多謝
林夕

喊左

我愛林夕

幫推，好催淚嘅 mv

抱歉，台灣人用國語創作
因為大多數台灣人不懂廣東話

謝謝你們

香港詞神嘅詞仲有無香港歌手會唱？

不客氣
支那是危險的動物

Btw早係六月夕爺都有份填一首撐香港既歌

Push

首歌勁高質

btw唔少心禁到負皮 sorry

up

眼濕濕

日日聽4首歌洗腦
1.願榮光歸香港
2.島嶼天光
3.美國國歌
4.雙城記

聽到眼濕濕

kkbox已經上左架
in kkbox we trust

好似冇咩人知 推

Apple music 同spotify都有

LMF既二零一九都好洗腦

同場加映榮光台語版！

夕爺
字字珠機，句句鏗鏘

好正 大家要堅持住

多謝滅火！多謝林夕！

推

今晚

連登竟然推唔郁
夕爺一定好傷心

推多謝夕爺

無恥逼迫出無畏的人

喊撚左

推

push

推呀
首歌本身已經好正
配埋個MV

夕爺真係神級，唔會為咗錢而埋沒良心 就係唔知佢點睇之前寫過歌畀佢但係而家奶共嘅人

依家先知有依首歌, 多謝夕爺

LIVE